【有片睇】Hello Kitty 新幹線 6 月 30 日投入服務 粉紅車廂打卡必去

JR 西日本早前推出新世紀福音戰士新幹線後，早1已公布即將夥拍與 Sanrio 家族，推出 Hello Kitty 新幹線。昨日（25日）， JR 正式宣布將以早前的新世紀福音戰士新幹線 500 系列車改裝成Hello Kitty 新幹線，並於 6 月30 日開始投入服務，來往大阪及九洲博多。

車身外裝採用 Hello Kitty 標誌性的粉紅色絲帶及蝴蝶結作裝飾，車頭及車尾亦畫有 Kitty 車長版。而內裝亦充滿 Hello Kitty 要素，車廂內亦設有途經 8 個縣的特色彩繪。

從宣傳片段中可見，新幹線內部共有 2 種配置。主要座位區的椅子、扶手及窗框等都印滿 Hello Kitty ，更設有立體 Hello Kitty 拍照點，讓乘客拍照留念。此外，列車亦設有全粉紅色的陳設車廂，用作宣傳食物及觀光資訊，更可購買當地特產。

在博多總站， JR 西日本更早於本月初，就開設了 Hello Kitty 主題咖啡廳，不論是剛到埗還是正在等車的旅客，都能夠享受到特別的 Hello Kitty 飲品及食物。 Hello Kitty 新幹線每日只有 1 班，而且一般旅客只需購買新幹線特急券及乘車券即可乘坐，想和 Hello Kitty 一起坐火車的旅客，就要先查閱班次時間，及早購買車票。

官方網頁：